社福界同工致香港人的公開信

[幫手宣傳]

社福界同工致香港人的公開信

此公開信是由來社福界不同機構及工作崗位的職員發出。我們堅守以社會公義為信念。

在七月二十一日晚上，香港警察在上環在無預警並無任何示威者衝擊的情況下，向示威者共發出55枚催淚彈，5枚橡膠彈及24枚海綿彈，警方在整個過程中多次使用過度及不必要的武力，讓多名示威者受傷，此等行為已完全超越警察應有的職守和本份。

同日晚上，白衣暴徒在元朗西鐵站無差別暴力襲擊市民，包括記者、老人、孕婦及小孩。警方並沒有即時派警員處理暴力襲擊事件，甚至有警務人員對暴力事件視而不見，對於警方選擇性執法以致多名市民無辜受傷，我們為此感到極度憤怒及悲痛。

我們促請政府盡快成立獨立調查委員會嚴正調查及追究所有違規行為，釋除公眾憂慮。同時，我們亦促請政府盡快正面回應港人五大訴求，修補社會撕裂。

社會運動的前線總不乏社福界同工的身影，面對社會不公義，縱使前面有再大的難關，我們擇善固執，堅定地站在雞蛋的一方，與一眾香港市民同行！

一群熱愛香港的社福界同工上

———————————————————————————————

為保障個人私隱，請按照個人意願覆蓋職員證或社工註冊證上個人資料，及可以用Memo紙寫上個人意見。

請上載你的照片在以下網頁，完成後請複製連結貼在下面。

建議各同工可使用職員證來拍照，而非社工註冊證。從來社福界參與在社會運動的不單只是社工，各職級的同工也一直緊密參與在其中！希望已表態同工的所屬機構能盡快回應前線員工意見，甚至是發公開信向政府表態！站在大是大非前，並沒有中立的選項！

註: 向來社福界對反對逃犯條例修正案持鮮明立場，早前曾有類似的社工聯署行動，惟同工可能因個人身分或部份機構的政治立場而未能發聲，有見及此才發起了是次活動，亦希望藉著職員證上的身分，證明社福機構及高層立場並不代表前線職員的立場！我們絕對拒絕當政權的維穩機器！

現時收集各同工的資訊截止日期為26/7/2019 18:00
如在指定時間內未能收集超過50個同工意願，屆時會再作安排。

暫時收集到的同工職員證所屬機構包括(排名不分前後):
香港明愛
仁濟醫院社會服務部
東華三院
香港中華基督教青年會
基督教家庭服務中心
扶康會
聖公會聖基道兒童院
.......
待續更新中

自推

又推下

各位同行，無論你地係前線定專業同工，
作為社福界嘅一員，只係花你地少少嘅時間幫下手。
眼見其他界別都出曬聲，最應該為社會發聲嘅我地就遲遲未有消息，
好彩有其他同工企出黎發起聯署，希望大家一齊響應。
Sorry for 1999

支持你地雖然好多仆街機構

正常機構兩隻手數得曬
好多高層已經不問世事，同777一樣涼薄

成日唔明搞咁多籌款做乜野

7.27入元朗行街

推